{
    "question": "Sebutkan 3 contoh alat yang merubh energi listrik menjadi panas\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Setrika Listrik. Setrika listrik yang dialiri arus listrik akan memanaskan elemen pemanas setrika.</p><p>2. Penanak Nasi. Penanak nasi juga dialiri arus listrik.</p><p>3. Kompor Listrik. </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong><em>Jawaban</em></strong><strong><em>:</em></strong><em> </em><em>1.setrika</em></p><p><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>2.alat</em><em> </em><em>pencatok</em><em> </em><em>rambut</em></p><p><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>3</em><em>.</em><em> </em><em>Hairdaraer</em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-bola-kasti-bermassa-80-gram-dilemparkan-ke-pemain-kemudian-966",
            "question": "sebuah bola kasti bermassa 80 gram dilemparkan ke pemain kemudian dipukul sehingga bola meluncur dengan kelajuan 100 m/s. Bila lamanya pemukul menyentuh bola 0,02 detik maka besar gaya pemukul adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya adalah tidak tahu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "percepatan-gravitasi-planet-y-bernilai-tiga-kali-percepatan-gravi-335",
            "question": "Percepatan gravitasi planet Y bernilai tiga kali percepatan gravitasi bumi, jika massa bumi M dan jari jari planet Y empat kali jari jari bumi, massa planet Y adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>MY = 48 M</p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>PERCEPATAN GRAVITASI</p><p></p><p>Gaya gravitasi</p><p>Gaya gravitasi adalah gaya tarik menarik satu benda dengan benda lain pada jarak tertentu, dirumuskan:</p><p>F = G m1 x m2 / r^2</p><p>dimana :</p><p>F = Gaya gravitasi (N)</p><p>m1 = massa benda 1 (kg)</p><p>m2 = massa benda 2 (kg)</p><p>r = jarak kedua benda diukur dari  pusat masing-masing benda (m)</p><p>G= konstanta gravitasi </p><p>   = 6,67 \u00d7 10^-11 Nm2/kg2</p><p></p><p>Percepatan gravitasi (g)</p><p>Benda yg berada dipermukaan bumi/planet akan mengalami percepatan gravitasi mengikuti hukum Newton ttg gerak</p><p>F = m x a  (a = g )</p><p></p><p>F = Gaya gravitasi antara benda dan bumi/planet</p><p>   = G M m/r^2</p><p>m = massa benda </p><p></p><p>jadi percepatan gravitasi :</p><p>g = G M/r^2</p><p>r = jari jari bumi/planet</p><p>M = massa bumi/planet</p><p></p><p>Diketahui</p><p>rY = 4 rb</p><p>gY = 3 gb</p><p>Mb = M</p><p></p><p>Ditanya</p><p>Massa planet Y</p><p></p><p>Penyelesaian</p><p>Kita bandingkan percepatan gravitasi di planet Y dan bumi</p><p>gY = G MY/rY^2</p><p>gb = G Mb/rb^2</p><p></p><p>gY/gb = [MY/Mb] x [rb/rY]^2</p><p>3 gb/gb = MY/M \u00d7 [rb/4 rb]^2</p><p>MY = 48 M</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ipa-1-jika-ada-dua-bukit-satu-lembah-gelombang-merambat-sepanjan-251",
            "question": "IPA    1) jika ada dua Bukit satu Lembah gelombang merambat sepanjang 36 cm dengan waktu 3 sekon Coba anda Tentukan besar periode frekuensi panjang gelombang dan cepat rambat gelombang\r\n\r\nSKI\r\n2) Sebutkan nama-nama tokoh tersohor yang berhasil menyalin Kitab Alquran yang paling besar dalam waktu 60 hari \r\n\r\nPLIS BANTUIN YA KAK\r\nNANTI SAYA LIKE DAN SAYA FOLLOW\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. frekuensi panjang gelombang adalah 12 cm dan cepat rambatnya adalah 3 detik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>GELOMBANG</p><p></p><p>1 bukit atau 1 lembah = 0,5 gelombang</p><p></p><p>jika terdapat 2 bukit dan 1 lembah, maka terdapat 1,5 gelombang (0,5 \u00d7 3).</p><p></p><p>n = 1,5</p><p>S = 36 cm</p><p>t = 3 sekon</p><p></p><p>f = __ ?</p><p></p><p>frekuensi gelombang</p><p></p><p>f = n / t</p><p>f = 1,5 / 3</p><p>f = 0,5 Hz \u2714</p><p></p><p>T = __ ?</p><p></p><p>periode gelombang</p><p>T = 1 / f</p><p>T = 1 / 0,5</p><p>T = 2 sekon \u2714</p><p></p><p>\u03bb = __ ?</p><p></p><p>panjang gelombang</p><p>\u03bb = S / n</p><p>\u03bb = 36 / 1,5</p><p>\u03bb = 24 cm \u2714</p><p></p><p>v = __ ?</p><p></p><p>cepat rambat gelombang</p><p>v = \u03bb / T</p><p>v = 24 / 2</p><p>v = 12 cm/s \u2714</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekanan-hidrostatik-air-pada-kedalaman-50-cm-dari-permukaan-air-j-176",
            "question": "tekanan hidrostatik air pada kedalaman 50 cm dari permukaan air jika diketahui massa jenis air 1000 kg/m\u00b3 dan percepatan gravitasi bumi 10 m/s\u00b2 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>=\u300bDiket:</p><p>[tex]\u2022 \\: \u03c1 = 1000 \\: kg/ {m}^{3}  \\\\ \u2022 \\: g = 10 \\: m/ {s}^{2}  \\\\ \u2022 \\: h = 50 \\: cm = 0.5 \\: m[/tex]</p><p>=\u300bDitanya:</p><p>[tex]\u2022 \\: Ph\u00a0=...?[/tex]</p><p>=\u300bJawab:</p><p>[tex]Ph\u00a0=\u00a0\u03c1 \\times g \\times h \\\\  = 1000 \\times 10 \\times 0.5 \\\\  = 5000 \\: Pa[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 5.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi bumi (g) = 10 m/s\u00b2</p><p>Kedalaman air (h) = 50 cm =&gt; 0,5 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 0,5</p><p>     = 1.000 \u00d7 5</p><p>     = 5.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besarnya tekanan hidrostatis tersebut adalah <strong><u>5</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi Bumi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-kasti-bermassa-80-gram-dilemparkan-ke-pemain-kemudian-876",
            "question": "sebuah bola kasti bermassa 80 gram dilemparkan ke pemain kemudian dipukul sehingga bola meluncur dengan kelajuan 100 m/s. Bila lamanya pemukul menyentuh bola 0,02 detik maka besar gaya pemukul adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> F = 400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MOMENTUM.dan IMPULS</p><p>Momentum</p><p>P = m x V</p><p>dimana :</p><p>m = massa benda</p><p>V = kecepatan benda</p><p></p><p>Impuls</p><p>Impuls = F x t</p><p>F = Gaya yg diberikan kpd benda (N)</p><p>t = Waktu sentuh ( s )</p><p>F = m x a</p><p>a = percepatan yg dialami benda</p><p>   = ( Vt - Vo)/t</p><p></p><p>I = m a t</p><p>  = m (Vt - Vo)/t x t</p><p>I = m (Vt - Vo)</p><p>I = \u0394P</p><p></p><p>Impuls = perubahan momentum</p><p></p><p>Diketahui</p><p>m = 80 gr = 0,08 kg</p><p>V = 100 m/s</p><p>t = 0,02 s</p><p>Ditanya </p><p>besar gaya pemukul</p><p>Penyelesaian</p><p>I = \u0394P</p><p>F x t = m V</p><p> F = m V / t</p><p>    = 0,08 100/ 0,02</p><p>  F = 400 N</p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-surah-alhumazah-allah-mengancam-orang-yang-memiliki-sifat-639",
            "question": "Dalam surah alhumazah Allah mengancam orang yang memiliki sifat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>orang\u00b2 yang suka mencela, suka mengumpat dan juga duka mrngumpulkan harta namun tidak mau menafkahkannya di jalan allah swt</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-jieun-kalimah-make-kecap-paman-193",
            "question": "9. Jieun kalimah mak\u00e9 kecap paman!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paman mawa buah ti kampung</p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberkas-cahaya-monokromatik-dengan-panjang-gelombang-400nm-diara-754",
            "question": "Seberkas cahaya monokromatik dengan panjang gelombang 400nm diarahkan tegak lurus pada kisi difraksi yang memiliki jumlah goresan 400goresan/cm.sebuah layar di depan kisi pada jarak 1m.jarak garis terang ke-3 dari garis terang pusat adalah....mm    mohon bantuannya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 x 10^-8 mm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diketahui : \u03bb = 400 nm = 4 x 10-5 cm</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = 400/ cm , maka d = 1/400 cm </p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0n = 3</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L = 1 m = 100 cm</p><p>Ditanyakan : p</p><p>Gunakan persamaan difraksi pada kisi</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d p/L = n \u03bb</p><p>1/400 x p/100 = 3 x 4 x 10-5</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p \u00a0= (3 x 4 x 10-5)/400000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p = 3 x 10^-9 cm = 3 x 10^-8 mm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-komposisi-dari-fl-393",
            "question": "Fungsi komposisi dari f\u00b0l \r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tentukan volume balok jika panjang panjang 7 cm lebar 3 cm dan tinggi 5 cm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-vas-bunga-besar-bermassa-m3-kg-berada-di-atas-meja-pada-k-602",
            "question": "Sebuah vas bunga besar bermassa m=3 kg berada di atas meja pada ketinggian h=1 meter. Jika percepatan gravirasi bumi g=10 m/s\u00b2. Berapakah energi potensial (Ep) yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ep= 3\u00d710\u00d71</p><p>ep= 30 Joule</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>rumus energi potensial = massa\u00d7gravitasi\u00d7ketinggian</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>EP = 30 Joule</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Energi potensial (Energi potensial gravitasi)</strong> adalah\u00a0<u>suatu energi yang tersimpan pada benda karena kedudukan atau posisi benda terhadap titik acuannya\u00a0(biasanya ketinggian benda diukur dari permukaan tanah).</u></p><p></p><p>Rumus Energi Potensial:</p><p>EP = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>EP = Energi Potensial (Joule)</p><p>m = massa benda (kg)</p><p>g = percepatan gravitasi (10 m/s\u00b2 atau 9,8 m/s\u00b2)</p><p>h = ketinggian benda (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>m = 3 kg</p><p>g = 10 m/s\u00b2</p><p>h = 1 m</p><p></p><p>Ditanya: Energi potensial yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>EP = m \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 3 \u00d7 10 \u00d7 1</p><p>     = 30 Joule</p><p></p><p>Jadi, energi potensial yang dimiliki vas bunga pada ketinggian tersebut adalah <strong><u>30 Joule</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 7 SMP</p><p>Materi: Bab 6 - Energi dalam Sistem Kehidupan</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 7.6.6</p><p>Kata Kunci: Energi Potensial, Massa Benda, Percepatan Gravitasi, Ketinggian Benda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}